想搵返類似《孤單又燦爛的神－鬼怪》嘅高質劇

頭先開錯台
大家有無推介
我簡單整理下《孤單又燦爛的神－鬼怪》畀我嘅感覺先

-睇完之後有餘韻
就算套劇完咗 你都繼續沉醉喺個氣氛 令你想重新睇多次 慢慢細嚼每句對白

-多伏筆
基本集集都有伏筆 唔係格硬加落去 係可以貫穿成個故事 最神就係第一集其實已經出現咗結局 但真係到劇完咗先發現喺伏筆 埋得超好
原來某啲不經意鏡頭 不經意對白都係伏筆 起哂雞皮

-非公式化
無睇開韓劇 但大概知個公式：
「男女主一定係社會地位超級懸殊嘅人 其中一個一定係超好樣 某啲原因會逼佢哋日對夜對 而且初頭一定性格不合 之後慢慢愛上對方 然後一直暗戀男/女嘅蛋散會出黎搞屎棍」
《孤單又燦爛的神－鬼怪》完全脱離咗個公式 兩對情人嘅感情簡單又浪漫 好純粹好自然

-主角識做戲
一睇就知女主唔係走偶像路線 老實講兩個男主都唔係太....但全部都好好戲 特別男女主 做得好自然 好清晰咁向觀眾傳遞角色當時嘅感情
有時望下電視播嘅韓劇 嗰啲所謂俊男美女啲戲屎到令人發笑

因為我無留意開韓劇 係有次屋企人睇緊依套
連環撞車嗰幕睇到我o哂嘴 拍到電影咁
之後有超多問題 就上網由頭睇過啦
所以見我打咁多咁有誠意 就推介多一兩套高質劇畀我啦
唔一定要韓劇

題外話
其實類似講命運嘅穿越愛情劇 港劇都有EU做代表
情逆三世緣設定唔錯 可惜起爛尾 虎頭蛇尾 而且如果角色全部搵後生做都幾有新鮮感
與其話班後生仔放棄港劇 不如話係拍電視劇班人放棄後生仔市場